<chapter>
  <title>Alice Nohejlová - zpráva o projektu Vizualizace adres</title>
  <para>Projekt našeho týmu do pøedmìtu PB138 se zabýval získáním informací o adresních místech v Èeské republice ve formátu RUIAN a zpracováním statistických dat do vizuální podoby. Využívali jsme jazyky XML, XSLT, XMLSchema, Python, JavaScript, HTML, GeoJSON</para>
  <para>Projekt byl rozdìlen na 4 èásti: stažení potøebných xml souborù ve formátu RUIAN, transformace xml souborù do pøehledné struktury, hledání statistických dat a jejich pøevod do souborù geojson, vytvoøení webových stránek, kde se zobrazuje mapa Google s daty z GeoJSON souborù. Vedoucím projektu Jakubem Hrabcem byly jednotlivé èásti pøidìleny èlenùm týmu. Rozdìlení však nebylo striktní, proto jsme na øešení èástí navzájem spolupracovali.</para>
  <para>Byla mi pøidìlena 3. èást, která sestávala ze získání statistických informací z xml databáze pomocí jazyka Python a pøevedení informací na soubory GeoJSON. Sestavovala jsem vizualizéry, které vždy vytáhly z databáze statistické informace a na základì tìchto informací vygenerovaly objekt typu geojson.FeatureCollection. Z objektu FeatureCollection se pak vytvoøil GeoJSON soubor.</para>
  <para>Nejprve jsem si nastudovala formát GeoJSON, pythonovou knihovnu, která s tímto formátem pracuje a také knihovnu xml.etree pro prohledávání souborù. Vizualizéry jsem vytvoøila jako podtøídy tøídy Visualiser, jejimž atributem xml objekt typu xml.etree.cElementTree, který reprezentuje strukturu xml souboru s databází. Vizualizéry se spouštìjí pomocí metody run, která vrací objekt FeatureCollection. Vizualizér vždy najde ve struktuøe xml dokumentu potøebná data a pøevede je do kolekce geojsonových objektù. Vizualizéry využívají i metody ze souboru transform_to_feature_collection.py, které získávají pro nalezené hodnoty geografické propozice z databáze a pomáhají utváøet geojsonové objekty. Mezi vizualizéry patøí napø. vizualizér nejdelších ulic v kraji, vizualizér nejvìtších mìst podle adresních míst v kraji, vizualizér ulic s nejkratšími a nejdelšími názvy v kraji, vizualizér èetnosti námìstí v okrese.</para>
  <para>Vizualizéry jsou registrovány v tøídì VisualiserRegistry a z této tøídy jsou rovnìž spouštìny a vytváøí se zde GeoJSON soubory. S touto èástí mi laskavì pomohl kolega Jan Tojnar, který rovnìž pøipojil vizualizér ulic s morbidními názvy a pomáhal mi s optimalizací. Touto cestou bych mu ráda podìkovala.</para>
  <para>Musím také upozornit, že v projektu nejsem oznaèena jako pøispìvatel(Contributor), a to z dùvodu špatného nastavení gitu v mém poèítaèi, které jsem si uvìdomila až v úplném závìru práce na projektu. Moje commity byly proto pøidávány pøes jiné uživatele.</para>
  <para>Øešení tohoto projektu mi pomohlo vyzkoušet v praxi znalosti nabité v pøedmìtu PB138, týmovou práci a prohloubit znalosti o programování v Pythonu. V závìru bych ráda podìkovala za spolupráci svým kolegùm z týmu, kteøí se snažili, aby výsledek našeho projektu byl co nejlepší.</para>
</chapter>

